[老習又話打貪，得個講字]貴州茅台再現搶購潮 黃牛黨攻陷網購平台

歲晚農曆新年將近，內地酒精市場也步入旺季。《北京青年報》報道，著名白酒貴州茅台近日已經「一瓶難求」，實體商店零售價節節攀升、時常缺貨，黃牛黨亦「攻陷」了多個網購平台，情況與搶購春運車票不相伯仲。

北京二環一家煙酒專賣店透露，茅台供應緊張，價格每日都在上漲，由最初約1,400元人民幣一瓶，躍升至如今1,850元一瓶。早前更試過斷貨數月，近日才恢復供應，但庫存只不過3瓶。顧客如需大量購買，需要提前預訂。

鑑於市場需求殷切，茅台去年開始發展網購市場，以較市面低廉價錢出售，意欲減輕缺貨潮。然而有黃牛黨看中商機，利用軟件、空白帳號等不斷搶購，再轉售圖利。單在「雙12」網購節當日，平價「飛天茅台」已出貨逾20萬瓶，總值2.6億元。

茅台市場熾熱，連帶公司市值和股價水漲船高。貴州茅台如今總市值已達到9,904億元，距離萬億大關只有一步之遙。上周五（12日）貴州茅台股份於上證報788.42元，與去年同比348.51元升超過一倍。